中國航天局：成功在月球插國旗

網民：新聞相片極似CG圖

中國在周二（24日）成功將嫦娥五號升空，而據最新消息指，嫦娥五號在周四（3 日）成功將攜帶月球土壤樣品的上升器送到預定環月軌道，並在該工作期間，實現了月面國旗展開，即在月球表面成功展示中國國旗。

據中國數家傳媒報導，國家航天局在 12 月 3 日 23 時 10 分指，嫦娥五號上升器工作約 6 分鐘後，成功將攜帶土壤樣品的上升器從月球表面起飛，送入到預定環月軌道將樣本轉移到返回器。據指，在上升器點火起飛前，其在月球上實現中國首次月面國旗展開，成功在月球表面獨立展示一面「真正的中國國旗」，而非像嫦娥三號、四號般，只展示在月球車上噴塗的國旗。

▲有中國報導指「照片」中的國旗在陽光的照耀下，呈現出一抹鮮艷的「中國紅」

不過就有不少網民指，中央電視台提供的相片極似 CG 電腦合成圖片，但在中央電視台與多間中國傳媒在報導此新聞時，未有註明圖片是 CG 圖，在某些報導縮小圖片的情況下，圖片極像真。

▲但有不少網民指中央電視台發佈的圖片極似 CG 合成電腦圖片

航天科工集團航天三江九部研製團隊表示，月球的環境會令普通旗幟在短時間內褪色甚至分解，故其為了是次的月面國旗展開進行了一段長時間的研究，只在選材上已花費超過 1 年，再通過熱匹配性、耐高低溫、防靜電、防月球塵埃等試驗，才選定某新型複合材料，製成了嫦娥五號展示的國旗。

不過，國家航天局以及研製團隊均未有明言，該旗幟選用的複合材料到底為何，亦未有多加解釋如何使得該旗幟符合月球環境，只交代國旗展示系統由月面國旗、壓緊釋放裝置、展開機構三部分組成，不少網民均對其真確性相當懷疑。

支旗咁撚假

太空軍is watch you

watching

成功在月球模型插縮水版國旗

勢質CG圖

口交部：月球12點後我話事

超過半世紀前 靚到

⋯⋯⋯⋯

專業少少啦 個影呢

宇宙無風點解支旗會揚起？
連登世界大戰開始

引力+慣性

上面打橫果支撐住

抄足apollo個lm

慣性即係咩？

當你講得通！點解背景無星星，月亮應該無光污染
我覺得其實無一個國家去到，只係大鳩吹話俾人聽自己科技勁

唔識求講解

中國上月亮張圖嘅地下同美國張同地下啲泥土唔一樣
猜邊個係假

大陸又會咁撚on9，過咗成50年都唔撚整啲星星背景

咁你都知,幾時入nasa去真正探月?

無星星呢個問題都可以問得出 好柒

太陽有引力所以會漂向太陽既方向
而太空無阻力郁緊既野會因為慣性一直向個邊郁
加上支旗既支撐點所以支旗好似揚起左咁
利申:9up

大佬大光燈照住仲影到？！乜HDR 咁勁。

“無一個國家去到”
=> 阿波羅計畫嗰時有放復歸反射器係上面
中國都有測到。

月球雷射測距實驗是還在進行中的實驗，使用雷射雷達測量地球和月球之間的距離。在地球上的雷射瞄準阿波羅計畫放置在月球上的復歸反射器（英语：Retroreflector），並且測量反射光返回的確實時間。

最多你話影片係假的，但上過去係時實。

國家航天局公布嫦娥五號探測器在月球表面展示國旗的照片。

國旗展示系統技術負責人表示，與嫦娥三號、嫦娥四號以及玉兔月球車上的國旗，採用噴塗方式不同，嫦娥五號攜帶的國旗是一面真正的旗幟，重量12克，需要在1秒鐘內完成展示動作。

負責人又表示，科研團隊在選材上花費時間超過一年，挑選出二、三十種纖維材料，然後通過一系列物理試驗，最終決定採用一種新型複合材料，既能滿足強度要求，又能滿足染色性能要求，還能保證國旗捲起時，在正負攝氏150度溫差環境下，不會粘連在一起。